% !TEX encoding = System
\documentclass{noithesis}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{booktabs}

\hypersetup{hidelinks}

\newtheorem{theorem}{定理}[section]
\newtheorem{definition}[theorem]{定义}
\newtheorem{lemma}[theorem]{引理}
\newtheorem{property}{性质}[theorem]

\setcounter{section}{-1}
\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}

\title{NOI 复习大纲}
\author{重庆市巴蜀中学~~高 2022 级信竞组}
\maketitle
\tableofcontents

\newpage
\setcounter{page}{1}
\section{前言}

\subsection{基本介绍}

此清单由 disangan233 整理并制作。

题目来源：BSOJ-code，Luogu，CodeForces，AtCoder。

编写语言：LaTeX，模板：noi~~thesis。

最近更新时间：2019/12/14，目前共添加题目：$42$ 道。

\subsection{受众声明}

如果你是一名 Bashu OIer，本清单将会极大程度贴合你的做题需求面。

如果你不是，欢迎来 Bashu Online Judge 注册账号使用！

\subsection{使用声明}

所有表格里的题目名称均为超链接形式，默认本窗口打开。

如果你能实现 LaTeX 内链接打开为 \_target=blank，请联系本清单制作者。

\subsection{寄语}

我们的目标是星辰大海，谁没有一个 Au 的梦想呢？努力去实现吧！

你可是一名 OIer 啊，既然来到 OI 就不应该携带悔恨离去呢！

颓废是没有明天的，努力学习吧！

汝虽菜，亦有大智慧！盖学文化课者所无也。

以上选自 《did 语录》，《锴皇正传》。

\newpage
\section{动态规划}

\subsection{朴素 dp}

\subsubsection{LIS/LCS 类 dp}

\subsubsection{区间 dp}

\subsubsection{资源分配类 dp}

\paragraph{背包类 dp}

\paragraph{最大乘积类 dp}

\subsubsection{子序列/子串类 dp}

\subsubsection{双重/多重 dp}

\newpage
\subsection{状压 dp}

\subsubsection{状压 dp}

\subsubsection{轮廓线 dp}

\subsubsection{插头 dp}

\subsubsection{Stenier Tree}

\newpage
\subsection{树形 dp}

\subsubsection{树形 dp}

\subsubsection{换根 dp}

\begin{tabular}{p{50px}<{\centering}p{180px}<{\centering}p{110px}<{\centering}}

	\toprule  
	编号 & 题目名称 & 知识点 \\

	\midrule 
	1195 & \href{https://oj.bashu.com.cn/code/problempage.php?problem_id=1195/}{「POJ3585」Accumulation Degree} & 换根 dp \\
	
	4201 & \href{https://oj.bashu.com.cn/code/problempage.php?problem_id=4201/}{「APIO2014」连珠线} & 换根 dp \\
	
	4766 & \href{https://oj.bashu.com.cn/code/problempage.php?problem_id=4766/}{「SHOI2014」概率充电器} & 换根 dp，概率期望 \\
	
	6101 & \href{https://oj.bashu.com.cn/code/problempage.php?problem_id=6101/}{「十二省模拟」树的双直径} & 换根 dp，up-down dp \\
	
	6304 & \href{https://oj.bashu.com.cn/code/problempage.php?problem_id=6304/}{「10.05模拟」签到题} & 换根 dp \\
	
	6415 & \href{https://oj.bashu.com.cn/code/problempage.php?problem_id=6415/}{「11.14模拟」涅} & 换根 dp \\
	\toprule
    
\end{tabular}

\subsubsection{基环树 dp}

\subsubsection{仙人掌 dp}

\subsubsection{虚树 dp}

\newpage
\subsection{数位 dp}

\newpage
\subsection{概率期望 dp}

\newpage
\subsection{dp 优化}

\subsubsection{决策单调性优化 dp}

\paragraph{四边形不等式优化 dp}

\paragraph{单调栈/二分栈优化 dp}

\paragraph{分治优化 dp}

\paragraph{斜率优化 dp}

\paragraph{wqs 二分（dp 凸优化）}

\subsubsection{滚动数组优化 dp}

\subsubsection{倍增优化 dp}

\subsubsection{矩阵乘法优化 dp}

\subsubsection{数据结构优化 dp}

\subsubsection{ddp}

\newpage
\section{图论}
\subsection{树}

\subsubsection{树的遍历}

\subsubsection{基环树}

\subsubsection{仙人掌}

\newpage
\subsection{树}

\newpage
\subsection{图的连通性}

\subsubsection{有向图连通性}

\paragraph{强连通分量}

\subsubsection{无向图连通性}

\paragraph{缩点}

\paragraph{点双/边双}

\newpage
\subsection{生成树问题}

\subsubsection{最值生成树}

\subsubsection{k 值生成树}

\subsubsection{k 度限制生成树}

\newpage
\subsection{最短路径问题}

\subsubsection{最短路}

\subsubsection{k 短路}

\subsubsection{分层图最短路}

\newpage
\subsection{二分图与网络流}

\subsubsection{二分图最大匹配}

\subsubsection{最大流}

\subsubsection{最小费用流}

\subsubsection{上下界网络流}

\subsubsection{网络流常见模型}

\subsubsection{带花树}

\newpage
\section{数学}

\subsection{数论}

\subsubsection{常见数论定理}

\paragraph{crt，excrt}

\subparagraph{crt}

\subparagraph{excrt}

\paragraph{裴蜀定理}

\paragraph{费马小/大定理}

\subsubsection{素数}

\paragraph{Miller\_Rabin 素数判定}

\paragraph{Pollard\_Rho 质因数分解}

\subsubsection{整除}

\paragraph{mod 的运算}

\paragraph{ceil 和 floor 的运算}

\subsubsection{Dirichlet 卷积}

\paragraph{线性筛}

\paragraph{杜教筛}

\paragraph{Min\_25 筛}

\subsubsection{原根，ord}

\subsubsection{BSGS}

\subsubsection{类欧几里得}

\newpage
\subsection{组合数学}

\subsubsection{Lucas 定理}

\paragraph{Lucas 定理}

\paragraph{exLucas 定理}

\subsubsection{容斥原理}

\paragraph{容斥原理}

\paragraph{二项式反演（广义容斥）}

\paragraph{子集反演}

\paragraph{min-max 反演，$k$ 值反演}

\subsubsection{Catalan 数}

\subsubsection{Stirling 数}

\paragraph{第一类 Stirling 数}

\paragraph{第二类 Stirling 数}

\paragraph{Stirling 反演}

\subsubsection{Bernoulli 数}

\newpage
\subsection{线性代数}

\subsubsection{Gauss 消元}

\subsubsection{线性基}

\subsubsection{Matrix-Tree 定理}

\newpage
\subsection{多项式}

\subsubsection{Lagrange 插值}

\paragraph{Lagrange 插值}

\paragraph{Lagrange 反演}

\paragraph{exLagrange 反演}

\subsubsection{FFT/NTT}

\paragraph{多项式基本模板}

\subparagraph{多项式乘法}

\subparagraph{多项式求逆}

\subparagraph{多项式 ln}

\subparagraph{多项式 exp}

\subparagraph{多项式除法}

\subparagraph{多项式开根}

\subparagraph{多项式快速幂}

\subparagraph{多项式三角函数}

\subparagraph{多项式双曲函数}

\paragraph{分治 FFT/NTT}

\paragraph{单位根反演}

\subsubsection{幂级数}

\paragraph{集合幂级数 FWT/FMT/FST}

\paragraph{生成函数}

\subparagraph{普通型生成函数 OGF}

\subparagraph{指数型生成函数 EGF}

\subsubsection{常系数齐次线性递推}

\subsubsection{特征根/多项式}

\newpage
\subsection{群论}

\subsubsection{置换群}

\subsubsection{Burnside 引理及不动点}

\subsubsection{polya 计数}

\newpage
\subsection{博弈论}

\newpage
\subsection{线性规划}

\subsubsection{单纯形法}

\newpage
\subsection{基础微积分}

\subsubsection{Simpson 积分}

\subsubsection{偏导数}

\paragraph{Lagrange 乘数法}

\paragraph{最小二乘法}

\subsubsection{差分}

\paragraph{分部求和法}

\paragraph{多重差分}

\newpage
\subsection{贪心，随机化算法}

\subsubsection{01 分数规划}

\subsubsection{拟阵}

\subsubsection{随机化算法}

\newpage
\subsection{计算几何}

\subsubsection{向量}

\subsubsection{凸包}

\paragraph{旋转卡壳}

\paragraph{Minkowski 合并凸包}

\subsubsection{半平面交}

\subsubsection{三角剖分}

\subsubsection{三维计算几何}

\paragraph{三维凸包}

\paragraph{四面体剖分}

\newpage
\section{字符串}

\subsection{Hash}

\newpage
\subsection{KMP/exKMP}

\newpage
\subsection{AC 自动机}

\newpage
\subsection{SA/SAM}

\newpage
\subsection{manacher/PAM}

\newpage
\section{数据结构}

\subsection{基础数据结构}

\newpage
\subsection{树状数组 bit}

\newpage
\subsection{线段树 sgt}

\subsubsection{zkw 线段树}

\subsubsection{线段树合并/分裂}

\subsubsection{Beats（吉司机树)}

\subsubsection{李超线段树}

\newpage
\subsection{平衡树}

\subsubsection{Splay}

\subsubsection{Treap/fhq-Treap}

\subsubsection{笛卡尔树}

\subsubsection{替罪羊树}

\newpage
\subsection{KD-Tree}

\newpage
\subsection{可并堆和左偏树}

\newpage
\subsection{序列分治算法}

\subsubsection{CDQ 分治}

\subsubsection{整体二分}

\newpage
\subsection{树上分治算法}

\subsubsection{点分治}

\paragraph{动态点分治}

\subsubsection{边分治}

\subsubsection{树链剖分 HLD}

\subsubsection{Link-Cut-Tree}

\subsubsection{长链剖分 LPD}

\subsubsection{dsu on tree}

\subsubsection{Euler-Tour-Tree}

\newpage
\subsection{可持久化数据结构}

\newpage
\subsection{Dancing-Links X}

\newpage
\section{更新日志}

\subsection{version beta 1.0}

2019/11/21，本清单正式开始撰写，采用 markdown 格式，完善了 dp 板块知识点。

2019/11/22，完善了数学板块知识点，更新了 $42$ 道题目。

2019/11/23，因为 markdown 太丑了，disangan233 通宵把本题单全面更新成了 LaTeX，题目已搬迁 6 道。

2019/12/14，LaTeX 扩充，完善图论、字符串板块、数据结构知识点。

\end{document}